## Описание сервиса
Сервис представялет из себя социальную сеть с беспарольной аутентификацией. В нем можно писать посты, добавлять в друзья и загружать аватарки.
Флаги лежат в двух местах: приватные и публичные посты. Публичные видят все друзья, приватные - только те друзья, которые смогли пройти челлендж(доказать владение приватным ключом) для чтения этого поста.

Для простоты работы с сервисом был написан еще клиент на питоне(`crypto_client_for_crypto_social_network.py`). 

![preview](./preview.jpg)

### Тэги
- java
- crypto
- mysql
- docker
- web

### Уязвимости

Флаги лежат в приватных и публичных постах.

| Уязвимость        | Как сплойтиться           | Цель  | Как Исправлять |
| ------------- |:-------------:| -----:|:-------------:|
| Blind SQL Injection      | Через функции registration, userExistByLogin, findByLogin(login, addFrind, SolveChallenge)  | Публичные и приватные посты | Переписать перечисленные функции любым безопасным способом(фильтровать, prepared statement, лучше описать [crud repository](https://stackoverflow.com/questions/15948795/is-it-possible-to-use-raw-sql-within-a-spring-repository)) |
| Статический секрет для подписи JWT      | Генерация jwt      |   Публичные посты | Перегенерировать секрет и переписать в application.properties |
| Закладка для админа, вход по IP и через специальный хедер | Можно смотреть логи и зарепорченые посты      |    Публичные и приватные посты | Удалить соответсвующие строчки кода в AdminFilter |
| Токен администратора проверяется с startsWith | Можно смотреть логи и зарепорченые посты      |    Публичные и приватные посты | заменить startWith на equals |
| LFI и SSRF через загрузку svg аватарки | Можно стащить токены админа, новые конфиги для подписи jwt      |    Публичные и приватные посты | Обновить библиотеку xmlgraphics на неуязвимую к данной атаке |
| PathTraversal через загрузки аватарки | Можно стащить токены админа, новые конфиги для подписи jwt      |    Публичные и приватные посты | Правильно фильтровать путь при загрузке файла |
| Уязвимая функци генерации секрета | Можно добавиться в друзья, зайти под админа     |    Публичные и приватные посты | Убрать завимисомость от времени, использовать SecureRandom |
| Логическая при добавлении друга | Передается лишний параметр при решении челенджа с именем того, кого хотим добавить в друзья, в параметре можно указать кого угодно     |    Публичные и приватные посты | Валидировать параметр на соответствие с базой данных |
| Логическая при закладке секрета | Токены не привязаны к автору, секрет по его номеру может положить кто угодно  |    Публичные и приватные посты | Валидировать параметр на соответствие с базой данных | 

Ветка с исправлениями `all_fixed`.

### Deploy

#### Service

```
cd ./services/crypto-social-network
docker-compose up -d
```

#### Checker

Install dependencies:
```
pip3 install -r checkers/crypto-social-network/requirements.txt
```

## Contributors
### Service developers
- @nocasis: (java-backend)
- @tenrowd: (python-client)
- @georgypetrov1998@yandex.ru: (frontend)
- Вадим Кондратьев: (frontend)

### Exsploit developers
- @nocasis
- @tenrowd

### Checker developers
- @tenrowd
